# Day 007

Bisa pake arraylist, lebih flexible dibanding array

kalau gk di private di getter setter, bisa **contact.name = "aaa"**, kurang secure. Kalau private harus lewat getter setter/ const yang dibuat.



Upgrade ke :

Buat validasi buat gender. Optionnya male / female

Nama tidak boleh diisi angka, minimal 4 karakter. 

Tambah validasi lainnya. 



Buat 3 menu lagi buat group contact. Ada :

1. View Group
2. Add new group
3. Delete Group



Isinya ID, NamaGroup. 

Di masing masing contact tambahin group id, bisa lebih dari 1, refer ke group id yang sudah dibuat. Misal

aaa group idnya [1,2,3]

Group harus diisi dulu, Setiap contact wajib ada group

Search contact by Group id (nama nama contact dari group bakal di print)



Misal

```
ID 1
Name aaaaa (lebih dari 4)
Gender Male
Group id [1]
```

Group

```
ID : 1
Name Group : Teman sekolah
```





Data yang disimpen bakal di export ke file txt. Tambahan menu export data contact



List contact yang udah disimpen bakal di export ke 1 file TXT

ID | Nama | Gender | GroupID

1 | Jaosn | Male | 1 2 3 4 5 



cara print groupID bebas, mau refer ke nama / idnya

1 file untuk semua data

Menu export data base.

Lanjut di formative 7

